中國大學開辦「名偵探柯南與推理」課程 2日吸引500人報名選修

▲《名偵探柯南》風靡全球各世代動漫迷。

日本超人氣動漫《名偵探柯南》風靡全球，除了漫畫銷售破1億5000萬冊，動畫播映至今長達20年，對各世代粉絲影響極大。大陸華中科技大學開出「名偵探柯南與邏輯推理」課程，2天就吸引500人報名選修，令日本動漫迷羨慕狂讚「這種課日本怎麼沒有啊！」

▲中南大學的徐海老師最早開設「名偵探柯南與化學探秘」，3年來教室越換越大。

據陸媒報導，中南大學的徐海老師最早開設「名偵探柯南與化學探秘」，結合化學原理和劇情，特朗普預祝英國大選成功講解課程還回顧劇情，開課3年來人氣超旺，120的教室換到240人的大教室，還增設「跟柯南學科學」分流。接著華中科技大學張瑛開設「名偵探柯南與邏輯推理」，造成學生瘋搶現象，消息傳到日本也掀起眾人好奇，有人笑讚「這麼棒的課程當然必修」、「一定很有趣。」

▲「名偵探柯南與化學探秘」結合劇情和化學知識。